# Keyboard Genetics RU

Попытка создать самую эффективную кириллическую раскладку при помощи эволюционного алгоритма.

На данный момент сгенерированно более 40 раскладок, среди которых есть достойные кандидаты.

## Инструкция

1. Склонировать репозиторий.

2. Наполнить папку `text` файлами `*.txt`. Я использовал классические произведения
   русской литературы, которые являются общественным достоянием.

3. Обработать каждый файл с помощью `convert.sh`. Файлы должны быть в кодировке _UTF-8_.
   Удобно пройтись по каждому файлу с помощью цикла в оболочке командной строки.

4. Сконфигурировать генератор. Настройки распологаются в файле `src/config.js`.
   Можно сделать выбор не самого лучшего родителя для генерации нового поколения,
   редактировать кривую уровня мутации, чтобы в начале не получить тупиковую ветку,
   а в конце делать точечные правки, изменить размер популяции.
   В файле `src/genome.js` возможно зафиксировать расположение некоторых букв.

5. Запустить генерацию командой `npm start`.

6. Добавить получившуюся раскладку в файл `src/compare.js` и сравнить с другими `npm test`.
